const questionsData = {
    "Cultura general": [
        {
            questionText: "¿Cuál es el país más grande del mundo?",
            options: ["Canadá", "Rusia", "China", "Estados Unidos"],
            correctAnswer: "Rusia"
        },
        {
            questionText: "¿En qué año llegó el hombre a la luna?",
            options: ["1965", "1969", "1972", "1968"],
            correctAnswer: "1969"
        },
        {
            questionText: "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?",
            options: ["Gabriel García Márquez", "Julio Cortázar", "Mario Vargas Llosa", "Pablo Neruda"],
            correctAnswer: "Gabriel García Márquez"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo?",
            options: ["Inglés", "Mandarín", "Español", "Hindú"],
            correctAnswer: "Inglés"
        },
        {
            questionText: "¿Quién pintó 'La Última Cena'?",
            options: ["Leonardo da Vinci", "Van Gogh", "Pablo Picasso", "Claude Monet"],
            correctAnswer: "Leonardo da Vinci"
        },
        {
            questionText: "¿Quién es el autor de 'Don Quijote de la Mancha'?",
            options: ["Jorge Luis Borges", "Isabel Allende", "Miguel de Cervantes Saavedra", "Gabriel García Márquez"],
            correctAnswer: "Miguel de Cervantes Saavedra"
        },
        {
            questionText: "¿Quién sabía que no sabia nada?",
            options: ["Aristóteles", "Sócrates", "Platón", "Descartes"],
            correctAnswer: "Sócrates"
        },
        {
            questionText: "¿En qué año se lanzó el primer iPhone?",
            options: ["2004", "2009", "2002", "2007"],
            correctAnswer: "2007"
        },
        {
            questionText: "¿Qué filósofo griego fue maestro de Alejandro Magno?",
            options: ["Sócrates", "Aristóteles", "Descartes", "Platón"],
            correctAnswer: "Aristóteles"
        },
        {
            questionText: "¿Qué vitamina es producida por el cuerpo cuando está expuesto al sol?",
            options: ["Vitamina A", "Vitamina C", "Vitamina D", "Vitamina E"],
            correctAnswer: "Vitamina D"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
            options: ["Océano Atlántico", "Océano Índico", "Océano Pacífico", "Océano Ártico"],
            correctAnswer: "Océano Pacífico"
        },
        {
            questionText: "¿Qué instrumento mide la presión atmosférica?",
            options: ["Termómetro", "Barómetro", "Higrómetro", "Anemómetro"],
            correctAnswer: "Barómetro"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el animal terrestre más rápido?",
            options: ["Guepardo", "León", "Leopardo", "Caballo"],
            correctAnswer: "Guepardo"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el país con mayor cantidad de islas?",
            options: ["Indonesia", "Suecia", "Japón", "Filipinas"],
            correctAnswer: "Suecia"
        },
        {
            questionText: "¿Quien fue el autor que pintó la famosa noche estrellada?",
            options: ["Claude Monet", "Pablo Picasso", "Salvador Dalí", "Vincent van Gogh"],
            correctAnswer: "Vincent van Gogh"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el libro más vendido de todos los tiempos después de la Biblia?",
            options: ["Don Quijote de la Mancha", "Harry Potter", "El Señor de los Anillos", "Cien años de soledad"],
            correctAnswer: "Don Quijote de la Mancha"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?",
            options: ["Hierro", "Aluminio", "Oro", "Cobre"],
            correctAnswer: "Aluminio"
        },
        {
            questionText: "¿Qué tipo de animal es la ballena?",
            options: ["Pez", "Reptil", "Mamífero", "Anfibio"],
            correctAnswer: "Mamífero"
        },
        {
            questionText: "¿Quién desarrolló la teoría de la relatividad?",
            options: ["Isaac Newton", "Galileo Galilei", "Albert Einstein", "Niels Bohr"],
            correctAnswer: "Albert Einstein"
        },
        {
            questionText: "¿Qué instrumento mide la intensidad de los terremotos?",
            options: ["Termómetro", "Barómetro", "Telescopio", "Sismógrafo"],
            correctAnswer: "Sismógrafo"
        },
        {
            questionText: "¿Quién pintó el techo de la Capilla Sixtina?", 
            options: ["Leonardo da Vinci", "Miguel Ángel", "Rafael", "Caravaggio"], 
            correctAnswer: "Miguel Ángel" 
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el país de origen de la pizza?", 
            options: ["Grecia", "Italia", "Francia", "Estados Unidos"], 
            correctAnswer: "Italia" 
        },
        {
            questionText: "¿Qué planeta es conocido como el 'planeta rojo'?", 
            options: ["Venus", "Marte", "Júpiter", "Saturno"], 
            correctAnswer: "Marte" 
        },
        {
            questionText: "¿Quién inventó el teléfono?", 
            options: ["Alexander Graham Bell", "Nikola Tesla", "Thomas Edison", "Isaac Newton"], 
            correctAnswer: "Alexander Graham Bell" 
        },
        {
            questionText: "¿En qué continente se encuentra Egipto?", 
            options: ["Asia", "África", "Europa", "Oceanía"], 
            correctAnswer: "África" 
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el planeta más grande del sistema solar?", 
            options: ["Tierra", "Júpiter", "Saturno", "Neptuno"], 
            correctAnswer: "Júpiter" 
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el elemento químico más ligero?", 
            options: ["Oxígeno", "Hidrógeno", "Helio", "Nitrógeno"], 
            correctAnswer: "Hidrógeno" 
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es la ciudad conocida como la 'Gran Manzana'?", 
            options: ["Los Ángeles", "Chicago", "Nueva York", "Miami"], 
            correctAnswer: "Nueva York" 
        },
        {
            questionText: "¿Quién escribió la obra 'Hamlet'?", 
            options: ["Charles Dickens", "William Shakespeare", "Mark Twain", "J.R.R. Tolkien"], 
            correctAnswer: "William Shakespeare" 
        },
        {
            questionText: "F", 
            options: ["Sevilla", "Madrid", "Barcelona", "Murcia"], 
            correctAnswer: "Barcelona" 
        }
    ],
    "Deporte": [
        {
            questionText: "¿Quién ha ganado más Copas del Mundo de fútbol?",
            options: ["Brasil", "Alemania", "Argentina", "Italia"],
            correctAnswer: "Brasil"
        },
        {
            questionText: "¿Cuántos jugadores tiene un equipo de baloncesto en cancha?",
            options: ["5", "6", "7", "8"],
            correctAnswer: "5"
        },
        {
            questionText: "¿En qué deporte se destaca Usain Bolt?",
            options: ["Natación", "Fútbol", "Atletismo", "Baloncesto"],
            correctAnswer: "Atletismo"
        },
        {
            questionText: "¿En qué año se celebraron los primeros Juegos Olímpicos modernos?",
            options: ["1896", "1900", "1912", "1924"],
            correctAnswer: "1896"
        },
        {
            questionText: "¿Cómo se llama la posición del jugador con uniforme de color diferente en voleibol?",
            options: ["Armador", "Libero", "Auxiliar", "Central"],
            correctAnswer: "Libero"
        },
        {
            questionText: "¿Qué país ha ganado más medallas en los Juegos Olímpicos?",
            options: ["Japón", "China", "Rusia", "Estados Unidos"],
            correctAnswer: "Estados Unidos"
        },
        {
            questionText: "¿Qué jugador de baloncesto es conocido como 'Su Majestad'?",
            options: ["Stephen Curry", "Lebron James", "Michael Jordan", "Kevin Durant"],
            correctAnswer: "Michael Jordan"
        },
        {
            questionText: "¿Qué selección ganó la primera Copa Mundial de la FIFA en 1930?",
            options: ["Uruguay", "Argentina", "Brasil", "Chile"],
            correctAnswer: "Uruguay"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el deporte que se practica con una pelota y una raqueta en una cancha dividida por una red?",
            options: ["Badminton", "Ping Pong", "Voleibol", "Tenis"],
            correctAnswer: "Tenis"
        },
        {
            questionText: "¿En qué deporte se utiliza una red y un volante?",
            options: ["Bádminton", "Voleibol", "Tenis", "Squash"],
            correctAnswer: "Bádminton"
        },
        {
            questionText: "¿Cuántos jugadores conforman un equipo de fútbol americano en el campo?",
            options: ["9", "10", "11", "12"],
            correctAnswer: "12"
        },
        {
            questionText: "¿Quién es el máximo goleador en la historia de los mundiales de fútbol?",
            options: ["Pelé", "Lionel Messi", "Miroslav Klose", "Cristiano Ronaldo"],
            correctAnswer: "Miroslav Klose"
        },
        {
            questionText: "¿En qué ciudad se celebraron los Juegos Olímpicos de 1992?",
            options: ["Los Ángeles", "Seúl", "Barcelona", "Atlanta"],
            correctAnswer: "Barcelona"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el deporte más popular en la India?",
            options: ["Críquet", "Fútbol", "Hockey sobre césped", "Bádminton"],
            correctAnswer: "Críquet"
        },
        {
            questionText: "¿En qué deporte se pueden obtener puntos mediante tries?",
            options: ["Rugby", "Balonmano", "Fútbol americano", "Waterpolo"],
            correctAnswer: "Rugby"
        },
        {
            questionText: "¿Qué tenista ha ganado más títulos de Grand Slam en la historia?",
            options: ["Roger Federer", "Rafael Nadal", "Novak Djokovic", "Pete Sampras"],
            correctAnswer: "Novak Djokovic"
        },
        {
            questionText: "¿En qué país se originó el judo?",
            options: ["China", "Japón", "Corea del Sur", "Tailandia"],
            correctAnswer: "Japón"
        },
        {
            questionText: "¿Qué ciclista colombiano ha ganado el Tour de Francia?",
            options: ["Rigoberto Urán", "Nairo Quintana", "Egan Bernal", "Fernando Gaviria"],
            correctAnswer: "Egan Bernal"
        },
        {
            questionText: "¿En qué deporte se utiliza un sable?",
            options: ["Esgrima", "Judo", "Kárate", "Taekwondo"],
            correctAnswer: "Esgrima"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el país de origen del tenis de mesa?",
            options: ["China", "Japón", "Corea del Sur", "Francia"],
            correctAnswer: "China"
        },
        {
            questionText: "¿Qué deporte se practica en el torneo 'Wimbledon'?", 
            options: ["Golf", "Tenis", "Rugby", "Cricket"], 
            correctAnswer: "Tenis"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es la longitud de una piscina olímpica?", 
            options: ["25 metros", "50 metros", "100 metros", "200 metros"], 
            correctAnswer: "50 metros"
        },
        {
            questionText: "¿En qué deporte se utiliza el término 'birdie'?", 
            options: ["Golf", "Bádminton", "Tenis", "Críquet"], 
            correctAnswer: "Golf" 
        },
        {
            questionText: "¿Qué país ganó la Copa Mundial de Rugby en 2019?", 
            options: ["Inglaterra", "Sudáfrica", "Australia", "Nueva Zelanda"], 
            correctAnswer: "Sudáfrica" 
        },
        {
            questionText: "¿Cuántos sets se juegan en un partido de voleibol?", 
            options: ["3", "5", "7", "9"], 
            correctAnswer: "5" 
        },
        {
            questionText: "¿En qué deporte se compite por la Stanley Cup?", 
            options: ["Fútbol", "Béisbol", "Hockey sobre hielo", "Baloncesto"], 
            correctAnswer: "Hockey sobre hielo" 
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el evento deportivo más visto del mundo?", 
            options: ["Super Bowl", "Final de la Copa Mundial de Fútbol", "Juegos Olímpicos", "Tour de Francia"], 
            correctAnswer: "Final de la Copa Mundial de Fútbol" 
        },
        {
            questionText: "¿Qué deporte se juega en el Torneo de las Seis Naciones?", 
            options: ["Fútbol", "Rugby", "Críquet", "Tenis"], 
            correctAnswer: "Rugby" 
        },
        {
            questionText: "¿Cuántos minutos dura un partido de fútbol profesional?", 
            options: ["60 minutos", "75 minutos", "90 minutos", "120 minutos"], 
            correctAnswer: "90 minutos" 
        },
        {
            questionText: "¿En qué deporte se utilizan aros, mazas y cintas?", 
            options: ["Gimnasia rítmica", "Patinaje artístico", "Natación sincronizada", "Atletismo"], 
            correctAnswer: "Gimnasia rítmica" 
        }
             
    ],
    "Historia": [
        {
            questionText: "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
            options: ["Thomas Jefferson", "Abraham Lincoln", "George Washington", "John Adams"],
            correctAnswer: "George Washington"
        },
        {
            questionText: "¿En qué año cayó el Muro de Berlín?",
            options: ["1985", "1989", "1991", "1993"],
            correctAnswer: "1989"
        },
        {
            questionText: "¿Quién fue el líder de la Revolución Cubana?",
            options: ["Ernesto 'Che' Guevara", "Fidel Castro", "Camilo Cienfuegos", "Raúl Castro"],
            correctAnswer: "Fidel Castro"
        },
        {
            questionText: "¿Qué evento desencadenó la Primera Guerra Mundial?",
            options: ["El hundimiento del Titanic", "El asesinato del archiduque Francisco Fernando", "La Revolución Rusa", "La invasión de Polonia"],
            correctAnswer: "El asesinato del archiduque Francisco Fernando"
        },
        {
            questionText: "¿En qué conflicto bélico se utilizó por primera vez el tanque?",
            options: ["Primera Guerra Mundial", "Segunda Guerra Mundial", "Guerra Fría", "Guerra de Vietnam"],
            correctAnswer: "Primera Guerra Mundial"
        },
        {
            questionText: "¿Qué tratado puso fin a la Primera Guerra Mundial?",
            options: ["Tratado de Tordesillas", "Tratado de Utrecht", "Tratado de Versalles", "Tratado de Ginebra"],
            correctAnswer: "Tratado de Versalles"
        },
        {
            questionText: "¿Quién fue el presidente de los Estados Unidos durante la Guerra Civil?",
            options: ["Thomas Jefferson", "George Washington", "John Adams", "Abraham Lincoln"],
            correctAnswer: "Abraham Lincoln"
        },
        {
            questionText: "¿En qué año llegó Cristóbal Colón a América?",
            options: ["1492", "1490", "1500", "1485"],
            correctAnswer: "1492"
        },
        {
            questionText: "¿Qué país fue el primero en enviar un satélite artificial al espacio?",
            options: ["Unión Sovietica", "Japón", "Estados Unidos", "Francia"],
            correctAnswer: "Unión Sovietica"
        },
        {
            questionText: "¿Quién fue el primer emperador de Roma?",
            options: ["Julio César", "Nerón", "Augusto", "Trajano"],
            correctAnswer: "Augusto"
        },
        {
            questionText: "¿Qué país fue el primero en enviar un ser humano al espacio?",
            options: ["Estados Unidos", "Alemania", "China", "Unión Soviética"],
            correctAnswer: "Unión Soviética"
        },
        {
            questionText: "¿Qué revolución comenzó en 1789?",
            options: ["Revolución Industrial", "Revolución Rusa", "Revolución Francesa", "Revolución Mexicana"],
            correctAnswer: "Revolución Francesa"
        },
        {
            questionText: "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
            options: ["1912", "1914", "1916", "1918"],
            correctAnswer: "1914"
        },
        {
            questionText: "¿Quién fue el líder del movimiento de independencia de la India?",
            options: ["Nelson Mandela", "Mahatma Gandhi", "Martin Luther King Jr", "Jawaharlal Nehru"],
            correctAnswer: "Mahatma Gandhi"
        },
        {
            questionText: "¿En qué ciudad ocurrió el famoso desembarco aliado conocido como el Día D?",
            options: ["Marsella", "Dunkerque", "Normandía", "Rotterdam"],
            correctAnswer: "Normandía"
        },
        {
            questionText: "¿Qué faraón egipcio fue enterrado en la tumba que Howard Carter descubrió en 1922?",
            options: ["Ramsés II", "Tutankamón", "Cleopatra", "Akhenatón"],
            correctAnswer: "Tutankamón"
        },
        {
            questionText: "¿Qué país lanzó la primera bomba atómica en combate?",
            options: ["Rusia", "Alemania", "Estados Unidos", "Japón"],
            correctAnswer: "Estados Unidos"
        },
        {
            questionText: "¿En qué año comenzó la Segunda Guerra Mundial?",
            options: ["1935", "1939", "1941", "1945"],
            correctAnswer: "1939"
        },
        {
            questionText: "¿Quién descubrió la penicilina?",
            options: ["Marie Curie", "Alexander Fleming", "Louis Pasteur", "Gregor Mendel"],
            correctAnswer: "Alexander Fleming"
        },
        {
            questionText: "¿Quién fue el primer ministro británico durante la Segunda Guerra Mundial?", 
            options: ["Winston Churchill", "Neville Chamberlain", "Margaret Thatcher", "David Lloyd George"], 
            correctAnswer: "Winston Churchill" 
        },
        {
            questionText: "¿En qué año se firmó la Declaración de Independencia de los Estados Unidos?", 
            options: ["1776", "1783", "1801", "1812"], 
            correctAnswer: "1776" 
        },
        {
            questionText: "¿Cuál fue la civilización que construyó las pirámides de Giza?", 
            options: ["Aztecas", "Mayas", "Egipcios", "Incas"], 
            correctAnswer: "Egipcios" 
        },
        {
            questionText: "¿En qué país tuvo lugar la Revolución Industrial?", 
            options: ["Francia", "Alemania", "Reino Unido", "Estados Unidos"], 
            correctAnswer: "Reino Unido" 
        },
        {
            questionText: "¿Qué explorador portugués fue el primero en circunnavegar el globo?", 
            options: ["Cristóbal Colón", "Ferdinand Magellan", "Bartolomé Díaz", "Vasco da Gama"], 
            correctAnswer: "Ferdinand Magellan" 
        },
        {
            questionText: "¿Quién fue el líder del Imperio Mongol en el siglo XIII?", 
            options: ["Kublai Khan", "Atila", "Gengis Khan", "Temur"], 
            correctAnswer: "Gengis Khan" 
        },
        {
            questionText: "¿En qué año se inició la Revolución Mexicana?", 
            options: ["1810", "1910", "1920", "1821"], 
            correctAnswer: "1910" 
        },
        {
            questionText: "¿Qué rey inglés tuvo seis esposas?", 
            options: ["Enrique VII", "Enrique VIII", "Eduardo VI", "Jorge III"], 
            correctAnswer: "Enrique VIII" 
        },
        {
            questionText: "¿Cuál fue el conflicto bélico más largo de la historia?", 
            options: ["Guerra de los Cien Años", "Guerra de Vietnam", "Guerra de las Dos Rosas", "Guerra Fría"], 
            correctAnswer: "Guerra de los Cien Años" 
        },
        {
            questionText: "¿Qué ciudad fue destruida por el volcán Vesubio en el año 79 d.C.?", 
            options: ["Roma", "Nápoles", "Pompeya", "Hércules"], 
            correctAnswer: "Pompeya" 
        },
        {
            questionText: "¿Quién fue el último zar de Rusia?", 
            options: ["Pedro el Grande", "Iván el Terrible", "Nicolás II", "Alejandro III"], 
            correctAnswer: "Nicolás II" 
        }
             
    ],
    "Geografía": [
        {
            questionText: "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
            options: ["Nilo", "Amazonas", "Yangtsé", "Misisipi"],
            correctAnswer: "Amazonas"
        },
        {
            questionText: "¿En qué continente se encuentra el desierto del Sahara?",
            options: ["Asia", "América", "África", "Oceanía"],
            correctAnswer: "África"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es la capital de Australia?",
            options: ["Sídney", "Melbourne", "Canberra", "Brisbane"],
            correctAnswer: "Canberra"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?",
            options: ["Mónaco", "Nauru", "Ciudad del Vaticano", "San Marino"],
            correctAnswer: "Ciudad del Vaticano"
        },
        {
            questionText: "¿En qué continente se encuentra el río Nilo?",
            options: ["Europa", "África", "Asia", "Oceanía"],
            correctAnswer: "África"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?",
            options: ["Antártico", "Kalahari", "Sahara", "Gobi"],
            correctAnswer: "Antártico"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es la capital de Canada?",
            options: ["Toronto", "Vancouver", "Montreal", "Ottawa"],
            correctAnswer: "Ottawa"
        },
        {
            questionText: "¿Qué país tiene la forma de una bota en el mapa?",
            options: ["España", "Italia", "Chile", "Grecia"],
            correctAnswer: "Italia"
        },
        {
            questionText: "¿Cómo se llama el lugar del océano más alejado de cualquier tierra firme?",
            options: ["Punto de Greenwich", "Fosa de las Marianas", "Punto Nemo", "Punto de la Antártida"],
            correctAnswer: "Punto Nemo"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el único continente sin desierto?",
            options: ["América", "Asia", "Oceanía", "Europa"],
            correctAnswer: "Europa"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el desierto más grande del mundo?", 
            options: ["Desierto del Sahara", "Desierto de Gobi", "Desierto de Kalahari", "Antártida"], 
            correctAnswer: "Antártida"
        },
        {
            questionText: "¿En qué continente se encuentra el río Danubio?", 
            options: ["África", "Europa", "Asia", "América"], 
            correctAnswer: "Europa"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?", 
            options: ["K2", "Kilimanjaro", "Monte Everest", "Aconcagua"], 
            correctAnswer: "Monte Everest"
        },
        {
            questionText: "¿Qué país tiene la mayor cantidad de habitantes?", 
            options: ["India", "Estados Unidos", "China", "Rusia"], 
            correctAnswer: "China"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el país más pequeño del mundo?", 
            options: ["Mónaco", "San Marino", "Ciudad del Vaticano", "Liechtenstein"], 
            correctAnswer: "Ciudad del Vaticano"
        },
        {
            questionText: "¿En qué país se encuentra la Torre de Pisa?", 
            options: ["España", "Grecia", "Francia", "Italia"], 
            correctAnswer: "Italia"
        },
        {
            questionText: "¿Qué océano baña las costas del oeste de América del Sur?", 
            options: ["Océano Atlántico", "Océano Pacífico", "Océano Índico", "Océano Ártico"], 
            correctAnswer: "Océano Pacífico"
        },
        {
            questionText: "¿En qué país se encuentra la Torre Eiffel?", 
            options: ["Italia", "España", "Francia", "Reino Unido"], 
            correctAnswer: "Francia"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es la montaña más alta de África?", 
            options: ["Monte Everest", "Monte Kilimanjaro", "Monte McKinley", "Monte Aconcagua"], 
            correctAnswer: "Monte Kilimanjaro"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es la capital de Tailandia?", 
            options: ["Hanoi", "Bangkok", "Phnom Penh", "Yangón"], 
            correctAnswer: "Bangkok"
        },
        {
            questionText: "¿En qué continente se encuentra la cordillera de los Andes?",
            options: ["Asia", "África", "América del Sur", "Europa"],
            correctAnswer: "América del Sur"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el país más largo del mundo de norte a sur?",
            options: ["Argentina", "Chile", "Brasil", "México"],
            correctAnswer: "Chile"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es la capital de Japón?",
            options: ["Osaka", "Kyoto", "Tokio", "Hiroshima"],
            correctAnswer: "Tokio"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el país más montañoso del mundo?",
            options: ["Nepal", "Suiza", "Noruega", "Perú"],
            correctAnswer: "Nepal"
        },
        {
            questionText: "¿En qué país se encuentra el famoso glaciar Perito Moreno?",
            options: ["Chile", "Argentina", "Canadá", "Islandia"],
            correctAnswer: "Argentina"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el único continente donde no hay mamíferos nativos?",
            options: ["África", "Antártida", "Oceanía", "Europa"],
            correctAnswer: "Antártida"
        },
        {
            questionText: "¿En qué país se encuentra la ciudad de Marrakech?",
            options: ["Egipto", "Túnez", "Marruecos", "Argelia"],
            correctAnswer: "Marruecos"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el lago más grande del mundo en términos de superficie?",
            options: ["Lago Superior", "Lago Victoria", "Mar Caspio", "Lago Baikal"],
            correctAnswer: "Mar Caspio"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el país insular más grande del mundo?",
            options: ["Groenlandia", "Australia", "Madagascar", "Islandia"],
            correctAnswer: "Australia"
        },
        {
            questionText: "¿En qué país se encuentra el Mar Muerto?",
            options: ["Egipto", "Israel", "Jordania", "Líbano"],
            correctAnswer: "Israel"
        }         
    ],
    "Entretenimiento": [
        {
            questionText: "¿Quién es el director de la película 'Titanic'?",
            options: ["Steven Spielberg", "James Cameron", "Christopher Nolan", "Ridley Scott"],
            correctAnswer: "James Cameron"
        },
        {
            questionText: "¿En qué serie aparece el personaje Walter White?",
            options: ["Breaking Bad", "Better Call Saul", "Los Soprano", "Juego de Tronos"],
            correctAnswer: "Breaking Bad"
        },
        {
            questionText: "¿Quién interpretó a Jack Sparrow en 'Piratas del Caribe'?",
            options: ["Orlando Bloom", "Johnny Depp", "Keanu Reeves", "Brad Pitt"],
            correctAnswer: "Johnny Depp"
        },
        {
            questionText: "¿Qué banda lanzó el álbum 'Abbey Road'?",
            options: ["The Beatles", "The Rolling Stones", "Pink Floyd", "Queen"],
            correctAnswer: "The Beatles"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el nombre del villano en la película 'El silencio de los inocentes'?",
            options: ["Norman Bates", "Michael Myers", "Hannibal Lecter", "Freddy Krueger"],
            correctAnswer: "Hannibal Lecter"
        },
        {
            questionText: "¿Quién interpretó a Jack Dawson en la película 'Titanic'?",
            options: ["Brad Pitt", "Leonardo DiCaprio", "Matthew McConaughey", "Tom Cruise"],
            correctAnswer: "Leonardo DiCaprio"
        },
        {
            questionText: "¿Qué director de cine es conocido por películas como 'Pulp Fiction' y 'Reservoir Dogs'?",
            options: ["Steven Spielberg", "Martin Scorsese", "Alfred Hitchcock", "Quentin Tarantino"],
            correctAnswer: "Quentin Tarantino"
        },
        {
            questionText: "¿Qué actor ha interpretado a James Bond más veces en el cine?",
            options: ["Roger Moore", "Sean Connery", "Daniel Craig", "Pierce Brosnan"],
            correctAnswer: "Roger Moore"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál fue la primera película de Disney?",
            options: ["La Cenicienta", "Blanca Nieves", "La Sirenita", "La Bella y La Bestia"],
            correctAnswer: "Blanca Nieves"
        },
        {
            questionText: "¿Quién dijo esta frase? 'El pasado puede doler. Pero según lo veo puedes o huir de él o aprender'",
            options: ["Timón", "Mufasa", "Pumba", "Rafiki"],
            correctAnswer: "Rafiki"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es la película más taquillera de la historia?", 
            options: ["Titanic", "Vengadores: Endgame", "Avatar", "Star Wars: El despertar de la fuerza"], 
            correctAnswer: "Avatar"
        },
        {
            questionText: "¿Quién es el creador de la serie 'Game of Thrones'?", 
            options: ["J.K. Rowling", "George R.R. Martin", "J.R.R. Tolkien", "Stephen King"], 
            correctAnswer: "George R.R. Martin"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el nombre real del personaje de Iron Man en el universo Marvel?", 
            options: ["Steve Rogers", "Bruce Banner", "Tony Stark", "Peter Parker"], 
            correctAnswer: "Tony Stark"
        },
        {
            questionText: "¿Qué película ganó el Oscar a Mejor Película en 2020?", 
            options: ["1917", "Parásitos", "Joker", "Érase una vez en Hollywood"], 
            correctAnswer: "Parásitos"
        },
        {
            questionText: "¿Quién es el creador de la saga de videojuegos 'The Legend of Zelda'?", 
            options: ["Shigeru Miyamoto", "Hideo Kojima", "Satoru Iwata", "Hideki Kamiya"], 
            correctAnswer: "Shigeru Miyamoto"
        },
        {
            questionText: "¿Qué serie animada tiene personajes como Homero, Bart y Lisa?", 
            options: ["South Park", "Family Guy", "Los Simpson", "Futurama"], 
            correctAnswer: "Los Simpson"
        },
        {
            questionText: "¿Qué banda lanzó la canción 'Bohemian Rhapsody'?", 
            options: ["Led Zeppelin", "Queen", "The Beatles", "The Who"], 
            correctAnswer: "Queen"
        },
        {
            questionText: "¿Quién interpreta a Eleven en la serie 'Stranger Things'?", 
            options: ["Sadie Sink", "Millie Bobby Brown", "Natalia Dyer", "Gaten Matarazzo"], 
            correctAnswer: "Millie Bobby Brown"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el nombre del hobbit interpretado por Elijah Wood en 'El Señor de los Anillos'?", 
            options: ["Bilbo", "Frodo", "Sam", "Pippin"], 
            correctAnswer: "Frodo"
        },
        {
            questionText: "¿En qué año se lanzó la primera película de 'Toy Story'?", 
            options: ["1990", "1995", "2000", "2005"], 
            correctAnswer: "1995"
        },
        {
            questionText: "¿Qué director es conocido por la trilogía de 'El Señor de los Anillos'?",
            options: ["Steven Spielberg", "Christopher Nolan", "Peter Jackson", "James Cameron"],
            correctAnswer: "Peter Jackson"
        },
        {
            questionText: "¿Qué actriz protagonizó la película 'La La Land' junto a Ryan Gosling?",
            options: ["Emma Watson", "Jennifer Lawrence", "Emma Stone", "Scarlett Johansson"],
            correctAnswer: "Emma Stone"
        },
        {
            questionText: "¿Qué banda sonora famosa fue compuesta por John Williams?",
            options: ["Jurassic Park", "Titanic", "Inception", "Avatar"],
            correctAnswer: "Jurassic Park"
        },
        {
            questionText: "¿Cuál es el nombre del personaje principal en la película 'Gladiador'?",
            options: ["Leonidas", "Maximus", "Achilles", "Hannibal"],
            correctAnswer: "Maximus"
        },
        {
            questionText: "¿Qué personaje de cómic es conocido como el 'Hombre Murciélago'?",
            options: ["Superman", "Batman", "Spiderman", "Wolverine"],
            correctAnswer: "Batman"
        },
        {
            questionText: "¿En qué película animada aparece el personaje de Buzz Lightyear?",
            options: ["Shrek", "Toy Story", "Monsters Inc.", "Cars"],
            correctAnswer: "Toy Story"
        },
        {
            questionText: "¿Quién es el creador de la serie animada 'Los Simpsons'?",
            options: ["Seth MacFarlane", "Trey Parker", "Matt Groening", "Mike Judge"],
            correctAnswer: "Matt Groening"
        },
        {
            questionText: "¿Qué cantante lanzó el álbum 'Thriller' en 1982?",
            options: ["Prince", "Michael Jackson", "David Bowie", "Elton John"],
            correctAnswer: "Michael Jackson"
        },
        {
            questionText: "¿Qué actor protagoniza la película 'Deadpool'?",
            options: ["Ryan Gosling", "Chris Hemsworth", "Ryan Reynolds", "Hugh Jackman"],
            correctAnswer: "Ryan Reynolds"
        },
        {
            questionText: "¿Qué película animada fue la primera en ganar un Oscar a Mejor Película Animada?",
            options: ["Blancanieves", "El Rey León", "Shrek", "Frozen"],
            correctAnswer: "Shrek"
        }
        
    ],
    "Retos": [
        {
            questionText: "Todos hagan 10 flexiones de brazos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Digan los nombres de cinco ciudades que empiecen con la letra B en menos de 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Digan el abecedario al revés sin equivocarse.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Imiten a un animal durante 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Bailen sin música durante 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText:"Todos los miembros del grupo deben formar una pirámide humana en 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText:"El grupo debe organizarse en orden de estatura, de menor a mayor, en 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText:"Un miembro describe un objeto sin decir su nombre y los demás deben adivinarlo en 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Todos deben sostener una sola pierna levantada por 30 segundos sin caerse.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Intenten hacer reír a una persona del grupo sin usar palabras en 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Canten el coro de una canción popular juntos y sin equivocarse.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Logren que al menos tres personas del grupo hagan un trabalenguas sin equivocarse.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Todos deben hacer una sentadilla al mismo tiempo y sostenerla durante 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Digan el nombre de cinco películas en menos de 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Todos deben saltar en un pie por 30 segundos sin detenerse.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Consigan que todos los miembros del grupo toquen el mismo objeto en menos de 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Logren que todos se den un abrazo grupal en menos de 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Encuentren un objeto rojo en la habitación en menos de 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Todos deben girar sobre sí mismos 5 veces sin perder el equilibrio.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Hagan una línea de manos unidas y pasen un objeto de un extremo al otro sin soltar las manos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Todos deben hacer el mayor número de saltos de tijera que puedan en 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "En 30 segundos, todos deben tocarse la punta de los pies sin doblar las rodillas.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Intenten quedarse en silencio absoluto durante 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Todos deben dar 10 vueltas en su propio eje durante 30 segundos sin caerse.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Intenten hacer una ola humana sin detenerse durante 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Intenten formar un círculo con todos los miembros del grupo sin romperse en 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Todos deben saltar en el lugar con ambas piernas al mismo tiempo durante 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Logren que todos los miembros del grupo se agarren de las manos en menos de 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Formen una fila y caminen hacia adelante y hacia atrás en 30 segundos sin perder el paso.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        },
        {
            questionText: "Intenten decir el nombre de todos los miembros del grupo en orden de edad sin equivocarse en 30 segundos.",
            options: ["Lo logramos", "No logramos"],
            correctAnswer: "Lo logramos"
        }        
    ]
};

export default questionsData;
